王維基fb怒插警方元朗、北角玩失蹤 「他們的仇恨已埋沒良知」

香港警方連日因選擇性執法及使用過份暴力捱轟，一向主張各方和平克制的香港電視（1137）主席王維基都忍唔住加入怒插。王維基近日於facebook連環發出或轉載批評香港警察的帖子，今日開post轉載《有線新聞》報道，並留言「我們唔係想仇視警察，但作為『受薪員工』，可否盡責而不做『逃兵』！元朗係咁、北角又係。要香港人相信警隊中沒有『黑警』？仲要係記者會睜大眼、講大話⋯⋯」

對於有fb的朋友留言指，「香港仿似回到七十年代未有ICAC前」，王維基回應，「不同。以前他們心中知道貪污是錯誤的。現在，他們的仇恨已經埋沒他們的良知。」

王維基轉載的是《有線新聞》昨日報道，警察聲稱8.5當晚北角有人襲擊示威者後4小時後才到場，是因為有人包圍警署影響調配，而警車亦在途中被示威者包圍需暫時撤退。不過，《有線》整合目擊者的片段發現，警方接報後4分鐘根本沒有示威者包圍警署，而渣華道亦沒有阻塞；同時當晚亦看到有警車從北角警署駛出，然而警車是朝事發現場反方向行駛，亦有人拍攝到該段時間多輛警車停泊在東區走廊，反映警方沒有即時到場處理市民被襲的情況。

Push

Hktv mail

你HKTV mall批發價賣gear再講

push